點解唔可以叫革命？

作為一個觀瑪仔 好記得讀CE History 既時候 潘Sir 教落
史學家對於 Revolution 同 rebelion 兩個詞有好明確既定義，
Revolution: 由下而上既運動而假如成功會帶黎政制上客觀既提升，例如國父孫中出辛亥革命，因為成功後成立中華民國，貫切三民主義，以民為本既政制理念，係好明確既革命事件
Rebelion: 由下而上既運動即使成功都冇帶黎更制上客觀既提升，例如中國歷史上大部分朝代變更都只係皇權既變换，而專制政權既本質係冇明顯進步過，呢d 叫rebelion 。
而家我地既訴求已經轉為以要求真雙普選為首要，係明顯地希望政制更進步更現代化，唔叫自己做革命，唔通叫我地做暴動？如果驚會俾人咬住我地搞革命，唔問下孫中山驚唔驚人話佢搞革命？唔問下林鄭孫中山都係搞革命點解叫佢做國父？
我鄭重同所有人講，今日支那人有得用國語而唔係用廣東話，都係因為革命成功之後有民主，由民主選舉投票而得出黎既，支那人話我地搞革命係唔會咬到我地，反而係戴光環俾我地繼續行落去，我地根本就唔使理佢係革命唔係革命，歷史係勝利者寫既，專注做好眼前既工作備戰好過啦，仲係度嘈呢d 字眼上既問題

光復香港 時代革命

如果對家有心入你
你用乜嘢口號佢都可以賴你想推翻政權

好認同呀，所以理佢咁多做咩？

69 612都未叫光復香港時代革命既時候，林鄭都已經話係搞顏色革命架啦，講左咁耐咪又係繼續做錄音機，有冇人因為林鄭話我地係搞顏色革命，於是612之後就唔再出？冇！

推